2019DSE Physics 物理 （2）

觀迎大家繼續討論

E2 MC第2條係乜
photoelectric effect ,VI graph個條

想問問

1. Paper 1 MC 65% LQ 60% Paper 2 65%
2. Paper 1 MC 65% LQ 55% Paper 2 60%

分別兩個case大概level幾？

Thanks

4 la

d名師有冇出答案

MC邊到有45

mc 33條喎ching
你考數學數到停唔到手?

數學考上腦？

我鳩撞咗D (雖然有諗過）

Ig見到呢條友勁快出咗post
啲師弟補佢話佢好勁

thanks

B同D諗左陣,唔識分,鳩選左B

記錯V嘅正負

明明平時啲圖都係B 點解我要諗咁多

MC 23/33
LQ 80%
Electives 37/40
今年條curve係咪唔會有*

應該就無

今年lq電磁學sub 數都難?

不如討論下mc

點解唔係V愈大, I愈細

17 應該係 B ，唔係 D 下話。。。

其實我都覺得係 但係本書話V越負個I先越細

Sound wave is mechanical in nature while light wave is electromagnetic 並唔係 "he can hear the sound emitted by the TV inside the room but cannot see the television pictures" 嘅原因囉!

係人都有可能錯嘅 補習sir都可以 當然都可能我地錯

我信勿理巴

加一

但係佢依家voltage愈高，個cathode唔係變得更加正，所以少咗photoelectron 去到個anode咩？

我係咁諗啊 有冇高手解一解答

勿理巴最近係咪好忙 今年距考完都冇同我地討論

我呢題諗到頭爆，我諗呢題有伏

B FOR SURE

我覺得係D,electron飛去左邊，但左邊都係負極，會repel,voltage越大repel得越勁，current越細(唔肯定)

我答D，V越高，佢需要射到左邊嘅能量就上升，高到一個點KEmax都唔夠，就無曬photoelectric current

Same

原來我理解係啱突然開心返

D啱

啱啱做左Paper1B

最後一頁，我諗唔明佢想DSE考生答咩，因為我跟據上文下理，一定同neutron有關，但佢又無提嗰Oklo有無充足嘅水。同埋最後，一部份好似又同Oklo無關。
我諗到就係咁答

諗左好多佢想考生點答

有冇astron答案

勿理巴幾時做pp2

有冇mc答案?

教科書入面嘅 x-axis 係 potential of anode with respect to cathode. 今次x-axis 係 potential of cathode with respect to anode (留意 voltmeter 方向)

我無背圖，就咁用logic諗

上一嗰post有

對下先
應該慘死

巴打，focal length 要乘5咩？

For the Paper 1B Q 10(c) the last Q

I just searched online. Probably, the following is the correct answer.

U238 consumption needs two neutrons.
One to transmute U238+neutron into Pu239, another to fission Pu239.
U235 consumption needs a single neutron, as U235 is fissile.

push.....

1 cm represents 5 cm

所以答案係D!!!

Ans: 16cm?

唔係你把間尺度落去1c=5cm咩past paper 都係咁

應該係

same

有冇E2 E3 MC答案

mc第3題個pressure係constant?

係，有個opening

咁如果 PAPER1 MC LQ PAPER 2
全部都係60%
有冇level4???

Phy 呢科真係...做極都有未見過既題型

勿理人巴打，點睇雅集套練習MC,LQ

點解有opening就係constant?

Yes you are right

20 條唔似A

代lens formula會計到16.67
畫圖得出黎16至17都受架啦咁

a啦
1/u + 1/v = 1/f
要求:1/v不變
u增加 => f增加

代 lens formula, u 升 所以 f 升

btw真係怪
開個post出黎操題去到考前一兩日先有D聲氣
到考晒，咩結果都定晒個陣推POST推得仲快，黎黎去去都係問咩grade
見到咩paper 2 full marks paper1b 8成個d... 真係咁趕急問grade咩

人係咁犯賤

好多理科人考完今日唔洗再考，或者隔好耐先至有下一科呀嘛

constant暗指同出面(atomsphere)一樣
其實physics有好多logic係調返轉問：如果兩個pressure唔同得唔得?
唔得既話就要一樣pressure
if唔同pressure -> D空氣由高壓流向低壓 -> 高壓個邊唔再比較高壓 -> same pressure

20題係a 因爲距本來個object distance 係2f同f之間 如果距拉後個image 一係same size 一係diminish 只有用塊大dfocal length 嘅鏡先可以攞到sharp image 係同一個image distance sorry for 1999

對唔住囉

即係pressure inside the container = atmospheric pressure?

我覺得對答案無問題
可以真係為學問, 所以我今日都追下post仲有無咩問題可以答到
但問grade真係r爆頭, 其實你問完xx分有無level x, 一個網友答你既野有乜可信性? 有就一隻字無就兩隻字姐

依家DSE考Concept多過計數
坊間啲練習都唔係太好
我比學生，就係IB,GCSE,GCE入面揀適合題目

Radian

咁又唔駛
我只係覺得問黎無乜用
第一自己預自己拎幾分未必準
第二人地答你可能係亂答, 有D好心人認真答就會跟general cutoff, 但睇下report一睇就睇到2017一易左mc cutoff就爭成幾題。其實無乜準繩可言
有個爆晒分走黎問有無5**, 之後D人覆佢: 你唔5**邊個拎5**
我又係睇到笑左出黎

咁自由討論區黎既，問左心安理得Ｄ咪問 我都係講我覺得怪姐

今晚唔係好得閒，睇下聽日下午，應該有時間做

係喎屌 本身都係B轉咗D

係, 如果個container開左口既話。
典型container A & container B中間有個活門之後打開佢發生乜事個D題目, 其實都係會諗本身高壓個兜會有GAS過低壓D個兜，最終兩個container既pressure會一樣

唔係呀，相我啦 D 啱呀

信

我信 只係我唔肯定啫 佢地咁肯定咁講

我察覺唔到呢點

平時係 potential of anode with respect to cathode。而家係 potential of cathode with respect to anode。姐係 x axis 倒轉左。大家 intuition 冇錯

DSE physics真係好撚簡單

咁(3)點解唔岩?

啱啱追完po thx巴打

其實唔難

收到

同一個車廂有D人落左車 無咁迫

利申返 14年dse

考試係咁考完先發現有幾on9

+1
如果variable resistor 係最右，voltmeter 直接度battery emf, V reading 最大，同時阻力最勁，所以I 會去0

我仲以為有phase change, separation先會增加

第4題點諗?

照數 17個細格
17cm

我明了

第11題點解(3)唔得?

KE

KE唔可以大左?

今年算簡單定深 見mc好似唔少伏位

有三條式 fulfill , 可以好公式化鳩計
Final speed of x = a, final speed of y = b

1) Conservation of momentum
(1/2)(m)(4) + (1/2)(2m)(0) = (1/2)(m)(a) + (1/2)(2m)(b)

2) Initial KE >= final KE (= if elastic, > if inelastic)
(1/2)(m)(4)^2 + (1/2)(2m)(0)^2 >= (1/2)(m)(a)^2 + (1/2)(2m)(b)^2

3) One ball does not overtake another
b >= a

oops

有三條式 fulfill , 可以好公式化鳩計
Final speed of x = a, final speed of y = b

1) Conservation of momentum
(m)(4) + (2m)(0) = (m)(a) + (2m)(b)

2) Initial KE >= final KE (= if elastic, > if inelastic)
(1/2)(m)(4)^2 + (1/2)(2m)(0)^2 >= (1/2)(m)(a)^2 + (1/2)(2m)(b)^2

3) One ball does not overtake another
b >= a

我冇check第2個condition

第14題直情唔識做
(1)點睇佢係咪compression?
(2)喺最底所以at rest?好似SHM咁?
(3)我將個wave向右移,R唔係向下咩,點解唔岩?

［1］s d graph喺P左邊嘅係amplitude positive 所以佢哋係向右 ,P右邊嘅amplitude negative 所以佢哋係向左 兩邊都係壓向P

A level 都有問過 但係dse好似真係第一次

amplitude positive所以向右係definition黎?

條題目定義左右邊係正

無衝突~ 個個係早兩課change of state, solid/liquid/gas既比較
只係gas唔同狀態個separation都可以有分別，一個最common既諗法就係你格硬揸細個container(gas個volume勁唔自主, container細左自然separation都細左, 會迫D)
今次問個個就係另一個諗法, 如果環境都係咁大, 少左人就自然無咁迫了

Displacement to the right is taken to be positive 題目最尾個句

我就咁望過下 好多考緊好細微嘅concept
同埋考大路concept都轉咗問法考
亦都冇要求計好多數
應該同上年難度差唔多

係喎
盲左

btw

咁(2)點解岩既

可惜個碟係對住我地

佢郁到最盡果時係momentarily at rest

Paper 1 MC 25/33 LQ大概65%～70%
Paper 2 大概80～85%
會唔會有5？

巴打 9a2) induced emf 應該要*20？

Yes number of turns

1a啱26條 1b得70/84 paper2應該有八成
有冇5

由會考到phd嘅過程係點？
一直都好鍾意physics?

同埋都想聽下你研究緊嘅嘢

Collison個題 正路諗要考量埋KE

但如果用代入法做都ok

1m/s v1都係正
但 elastic會相反方向 所以錯

3m/s v1係負但大唔過3 都錯

其實5**又點 入到u讀g.physics都一pat屎

今年好似好多都係A-level直接搬過嚟

MC個題電路圖要用點移法根本係AL題型但CE level

水吸latent heat, evaporate, 少左水slow down neutron , chain reaction stop

momentum 條mc, 平時都教開學生撞完後追前係invalid, 自己落場考就miss 左

lq個magnetic field向左移都係照搬al mc

我都覺今年Paper 1整體比上年淺好多，
我上年有去考，都唔係好多時間淨，今年MC計數少左，
LQ易答左，有少少似IB嗰種問法。

今年做呢份卷，我應該淨45min以上，上年得15min淨

想問下呢個情況會發生咩事?

有冇巴打有mc份野 想試下

drphysics
你嗰d專長有冇reference book可以睇下

我 predict 今年條 curve
88% -> 5**
81% -> 5*
72% -> 5
老師角度睇份卷就好淺，因為份卷似簡化版 AL 卷
但學生角度睇就未必好淺，因為仔細睇 marking 要求都高，要中哂 marking 唔容易。 同埋 mc 有好幾條題目係 dse 打後，日校老師都無提及到。
所以 curve 會升，但唔會升到好勁。

8a無做

MC 29/33 LQ 85% electives 90%有冇機會5**